{
	"Kin_0": {
		"question": "첫번째 병원에서는 처음에 눈병과 결막염이래서 안약만 처방해줘서 3일정도 잘 써왔는데 나을 생각을 안하길래 다른 병원을 갔어요 거기서는 눈병이랑 포도막염이 의심이 된다면서 안연고랑 먹는약이랑 안약을 처방해주더라구요 근데 갈수록 눈 붓기가 심해져요 눈꼽도 많이 끼고요 왜이래요 낫고 있는게 맞는건가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 솔빛드림안과 대표원장 장문희 입니다  ​  눈상태가 호전되지 않아 불편하시군요  ​  사진상으로는 눈의 상태가 정확히 보이지 않아 답변을 드리기 어렵지만 말씀하신 것을 바탕으로 답을 드리겠습니다 통상적으로 눈병이라고 얘기하는 유행성각결막염은 길게 지속될 경우 병이 2주이상 갈 수 있습니다 특히 안약 및 먹는약을 사용해도 증상이 금새 호전되지 않곤 합니다 일주일 정도는 붓기 충혈 눈꼽 등의 증상이 점점 심해지며 그 이후에 회복이 시작됩니다  ​  염증이 있는 경우 면밀하게 관찰하면서 안약으로 치료를 진행해야 합니다 염증으로 인한 합병증이 생겨 악화되는 것을 예방하는 것이 매우 중요하기 때문입니다 또한 포도막염이 발생했을 경우는 눈병보다 더 강한 안약을 사용할 필요가 있습니다 질문자분께서도 이런 과정을 통해 치료를 잘 진행하시길 바라며 최대한 자주 안과에 내원하셔서 눈상태를 확인 받으시길 권해드립니다  ​  앞으로도 항상 환자의 건강만을 생각하며 답변해 드리겠습니다 감사합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "안녕하세요14년 1월 라식 수술을 받았고 5의 시력이 되었는데이상없이 잘 살고 있었는데 19년 12월 왼쪽눈에 눈병이 걸려서 한달 정도 고생 후에 현재 20년 3월입니다 우측 눈은 시력이 엄청 잘보이는데 눈병에 걸렸던 왼쪽눈은 거의 수술 전과 같은 상태인데요 왜 그런것일까요 주말이라 병원 방문 하지못해 지식인에 글을 적어 봅니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍진표 입니다  ​  눈병이 심하게 진행이 되면 각막 표면에 혼탁이 발생합니다 이 혼탁이 각막 중심부에 생기면 시력이 떨어지게 되는데 스테로이드 안약을 써야 좋아질 수 있습니다 그러나 재발이 가능하기 때문에 장기적으로 안과 치료를 받으셔야 합니다  ​  문의에 도움이 되었으면 좋겠습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "라식한지6년됬는데요 아침에 눈꼽많이 끼고 저녁까지괜찮다가 밤되니까 눈빨갛구요 이물감느껴지고 눈이 아파요ㅠ눈병인가요 ㅠㅠ눈잘못될까봐무섭네요 눈에 머들어가진 않은데 눈병일까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제훈 입니다  ​  증상을 보아 눈병이 의심됩니다 눈병은 눈곱 충혈 눈물 이물감이 주된 증상입니다  ​  초기에 더 심해질수 있으며 호전에 3주 걸립니다  ​  각막염이 동반되어있을수 있어 안과에서 확인후 적절한 치료를 받는것이 좋겠습니다  ​  도움이 되셨으면 합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "라섹한지7년만에 눈병이란걸 처음 걸렷는데요수술한 안과가서 진료받으니 눈병이라하며 알약이랑 인공눈물을 처방해주셧습니다 근데 눈병때문인지모르겟는데 시력이 뿌옇게 보입니다 눈에 뭐 낀것마냥 혹시 이게 시력저하가 된건가요 아니면 눈병이 나으면 다시 뿌옇게보이는게 돌아올까요",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의사 조용윤입니다 일시적으로 눈병으로 인해 시력저하가 나타날 수 있습니다 눈병치료를 잘 받으셔야 추후에 시력이 원래대로 돌아옵니다 안과에서 꼭 치료를 잘 받으시길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "오늘 두 시간 동안 눈병걸린 애 자리에 모르고 앉아있었믄데 눈병 걸릴까요 내일 놀러가는데 불안해요 ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강석준 입니다  ​  눈병의 대표적인 증상은 이물감 충혈 통증 가려움 눈물흘림 등으로 전염성이 강해 눈병환자의 물건을 접촉한 후 자신의 눈을 만졌다면 전염됐을 가능성이 있으며 환자의 물건에 묻어있던 바이러스를 통해서도 감염될 수 있습니다  ​  일반 아데노바이러스에 의한 눈병이라면 바이러스가 들어간 후 약 5일 정도 후에 발병하여 2주간 전염성이 있으며 급성출혈성결막염 아폴로눈병 의 경우 보통 바이러스가 눈에 들어간 후 약 7일간 전성이 있습니다  ​  답변이 도움이 되면 좋겠습니다 감사합니다  ​"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "아침에 일어났는데 왼쪽 눈이 너무 가려워서 엄청나게 비벼댔습니다 그런 후 왼쪽 눈이 부운것같고 충혈과 이물질이 있는거 같으며 눈이 미칠듯이 가려웠습니다 그래도 일은 나가야 되서 나왔는데 점점 괜찮아지더니 지금은 아주 살짝 이물질이 있는 거 같고 가려움도 아주아주 살짝 있습니다 아 충혈도 어느정도 없어졌습니다1 눈병초기증상인가요 아님 그냥 눈병인가요2 약국 가봐야겠죠 일반 약국가면 뭐 달라고 해야 하나요",
		"answer": "말씀 하신 증상으로 보면 눈병보다는 알레르기성 결막염일 가능성이 더 높아보입니다 가렵더라도 비비지 마시고 인공누액을 차갑게 해서 점안하시고 약국이 아닌 안과에 내원하여 진료를 보시기 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "라섹한지4달쯤되는데 눈병걸려서 눈곱도 많이끼고 이물감도 느껴저서 시력도 오른쪽에 비해서 뿌옇게 보이는데 나으면 다시 시력회복되나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍진표 입니다  ​  눈병을 심하게 앓으면 각막에 혼탁이 생기게 됩니다 이것은 라섹과 상관이 없는 혼탁인데 이 혼탁이 각막 중심부에 생기면 시력이 약간 떨어질 수 있습니다 대부분의 혼탁은 시간이 지나면 사라지지만 꽤 오랫동안 호전과 재발을 반복할 수는 있습니다  ​  이런 혼탁이 생기면 소염제 안약을 쓰면서 기다려 보셔야 합니다  ​  문의에 도움이 되었으면 좋겠습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "제가 오늘 병원갔더니 전염성 눈병이라고 하더라구요 ㅠㅠ 요즘 손 자주 씻었는데 ㅜ 아무튼 제가 문고리를 만지고 가족이 문고리 만지면 혹시 옮나요 눈을 서로 바라보기만 해도 옮나요 손이 닿아도 옮나요 수건은 따로 쓰는건 아는데 기준 을 모르겠어서ㅠㅠ 자세히 기준을 알려주세요 ㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강석준 입니다  ​  전염 감염 성 눈병에 걸리셨다면 질분자분의 분비물 눈물 눈곱 등 과 직접 닿거나 그 분비물이 묻은 곳이나 물건을 만진 손으로 다른 사람이 눈을 비볐을 경우 옮길 수 있습니다 눈을 마주치는 것만으로 전염이 되지는 않지만 질문자분과 닿은 후 눈을 비비게 되면 전염이 될 위험은 있습니다 질문자분께서는 안과에서 전염성이 없다는 확진을 받기 전까지는 대중시설을 피해주시기 바라며 가족분들은 비누를 이용해 손을 자주 씻고 손으로 눈 주변 및 눈을 비비지 않는 것이 예방에 도움이 됩니다 또한 수건 이불 세면대 개인물품을 함께 사용하는 것을 피해주시기 바랍니다  ​  답변이 도움이 되면 좋겠습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "목요일부터 갑자기 눈이 부어서 너무 아파요ㅜ 오늘은 너무 간지러워요ㅜ 이거 혹시 눈병이나 다래끼인가요 추석연휴라 진료도 안하는데 병원 늦게 가더라도 약먹고 처방할수 있나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제훈 입니다  ​  직접 진료하지 않아 정확하지 않습니다 사진을 보아 다래끼로 보입니다  ​  눈병은 충혈 눈곱 눈물 부종이 주된증상이며 사진으로는 눈병으로 보이진 않습니다  ​  다래끼는 보통 만져지는 덩어리와 부종 발적 통증을 동반하며 이물감을 유발할수 있습니다  ​​​  겉다래끼는 앞눈꺼풀판의 짜이스션 몰선 속눈썹유두에서 발생하며 보통 포도구균 감염과 연관됩니다 속다래끼는 뒤눈꺼풀판의 마이봄선에서 발생하며 포도구균감염이나 마이봄선 입구의 폐쇄로 인한 무균성 급성염증과 연관됩니다  ​​  발적 부종 통증이 있다면 항생제 치료를 하는것이 좋습니다 항생제는 병원 처방이 있어야 구입 가능합니다  ​  늦게 치료를 시작하면 덩어리가 남을수 있습니다 이경우에는 절개배농이 필요할수 있습니다  ​​  도움이 되셨으면 합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "목요일부터 갑자기 눈이 부어서 너무 아파요ㅜ 오늘은 너무 간지러워요ㅜ 이거 혹시 눈병이나 다래끼인가요 추석연휴라 진료도 안하는데 병원 늦게 가더라도 약먹고 처방할수 있나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제훈 입니다  ​  직접 진료하지 않아 정확하지 않습니다 사진을 보아 다래끼로 보입니다  ​  눈병은 충혈 눈곱 눈물 부종이 주된증상이며 사진으로는 눈병으로 보이진 않습니다  ​  다래끼는 보통 만져지는 덩어리와 부종 발적 통증을 동반하며 이물감을 유발할수 있습니다  ​​​  겉다래끼는 앞눈꺼풀판의 짜이스션 몰선 속눈썹유두에서 발생하며 보통 포도구균 감염과 연관됩니다 속다래끼는 뒤눈꺼풀판의 마이봄선에서 발생하며 포도구균감염이나 마이봄선 입구의 폐쇄로 인한 무균성 급성염증과 연관됩니다  ​​  발적 부종 통증이 있다면 항생제 치료를 하는것이 좋습니다 항생제는 병원 처방이 있어야 구입 가능합니다  ​  늦게 치료를 시작하면 덩어리가 남을수 있습니다 이경우에는 절개배농이 필요할수 있습니다  ​​  도움이 되셨으면 합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "라식하고 한달지났는데 눈충혈이심합니다눈병인가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전제훈 입니다  ​  눈병의 증상은 충혈 부종 눈곱 이물감 눈물등입니다  ​  원인은 아데노바이러스에 의한것입니다 한쪽눈에만 발생할수도 양안에 발생할수도 있습니다  ​  전염력이 있는 질환이라 다른사람과 반대눈에 옮길수 있습니다 그렇기에 수건을 따로 쓰고 손을 잘 씻는것이 중요합니다  ​  손을 잡는다고 옮진 않으나 그 손으로 본인 눈을 만지면 옮게 됩니다  ​  치료는 합병증 예방을 위해 사용합니다 항생제 안약과 상태에 따라 스테로이드 안약을 추가합니다 다만 눈병은 치료를 해도 초기에는 더 심해질수 있습니다 호전은 보통 3주정도 걸립니다  ​  정확한 진단은 가까운 안과에서 받으시길 바랍니다  ​  도움이 되셨으면 합니다"
	}
}